\documentclass[easypeasy.tex]{subfiles}
\chapter{Sollte ich Situationen der Versuchung vermeiden?}
\begin{document}

Der Ratschlag war bisher direkt und hat dich gebeten, ihn als Anweisung und nicht als Vorschlag zu betrachten. Es gibt gute, praktische Gründe für diesen Ratschlag, und diese Gründe wurden durch Tausende von Fallstudien untermauert. Bei der Frage, ob man versuchen soll, der Versuchung zu entgehen, ist das nicht der Fall. Das muss jeder für sich selbst entscheiden. Es gibt jedoch zwei hilfreiche Vorschläge, die dir bei diesem Prozess helfen können. Es ist die Angst vor zukünftigen Entzugserscheinungen, die uns für den Rest unseres Lebens dazu bringt, Pornos zu benutzen, und diese Angst besteht aus zwei unterschiedlichen Phasen.

\textbf{Phase Eins - \textit{"Wie kann ich ohne Pornos überleben?"}}

Diese Angst ist das panische Gefühl, das der Nutzer bekommt, wenn er Single ist oder einen asexuellen, uninteressierten oder nicht verfügbaren Partner hat. Die Angst wird nicht durch die Entzugserscheinungen verursacht, sondern ist eine psychologische Angst vor Abhängigkeit, ohne Sex und Orgasmus nicht überleben zu können. Sie erreicht ihren Höhepunkt, wenn du kurz davor bist aufzuhören, wenn deine Entzugserscheinungen am geringsten sind. Es ist die Angst vor dem Unbekannten, die Art von Angst, die Menschen haben, wenn sie tauchen lernen.

Das Sprungbrett ist nur einen Meter hoch, aber es scheint, als wäre es sechs Fuß hoch. Das Wasser ist drei Meter tief, aber es scheint nur einen Meter tief zu sein. Es erfordert Mut, zu springen, obwohl du davon überzeugt bist, dass du dir den Kopf zerschmettern wirst. Der Start ist der schwierigste Teil, wenn du den Mut dazu findest, ist der Rest leicht! Das erklärt, warum viele willensstarke Nutzer nie versucht haben aufzuhören oder nur ein paar Tage überleben, wenn sie es doch tun. Es gibt sogar einige Nutzer, die eine Porno-Diät machen und nach der Entscheidung, aufzuhören, schneller ins "Binge"-Schauen und härtere Clips verfallen, als wenn sie sich nicht entschieden hätten, aufzuhören. Diese Entscheidung löst Panik aus, die stressig ist und den Auslöser für einen Ausflug in den Harem darstellt. Aber jetzt kannst du keinen haben, was zu Gedanken der Entbehrung und noch mehr Stress führt.

Der Auslöser wird schnell aktiv, wenn die Lunte durchbrennt und du den Browser startest. Keine Sorge, die Panik ist nur psychologisch bedingt. Es ist die Angst, von der du abhängig bist. Die schöne Wahrheit ist, dass du das nicht bist, auch wenn du noch süchtig bist. Gerate nicht in Panik und springe ab.

\textbf{Phase zwei - Langfristige Furcht}

Die zweite Phase ist langfristig und beinhaltet die Angst, dass bestimmte Situationen in der Zukunft nicht mehr angenehm sein werden oder dass du ein Trauma ohne Pornos nicht mehr bewältigen kannst. Keine Sorge, wenn du springst, wirst du feststellen, dass das Gegenteil der Fall ist. Das Vermeiden der Versuchung selbst lässt sich in zwei Kategorien einteilen.
  \begin{enumerate}
    \item \textit{Ich werde mir eine Porno-Diät von einmal in vier Tagen auferlegen. Ich werde mich sicherer fühlen, wenn ich weiß, dass ich online gehen kann, wenn es schwierig wird. Wenn ich versage, ist das in Ordnung, dann füge ich einfach weitere Tage zu meinem nächsten Zyklus hinzu.}

    Die Misserfolgsquote bei Menschen, die das tun, ist viel höher als bei denen, die ganz aufhören. Das liegt vor allem daran, dass es in der Entzugszeit, wenn du einen schlechten Moment hast, leicht ist, in den Browser zu hüpfen und den Harem mit den oben genannten Ausreden zu besuchen. Wenn du die Demütigung hast, deine eigenen Regeln eindeutig zu brechen wie eine zerbrochene Glasscheibe, ist es wahrscheinlicher, dass du die Versuchung überwinden kannst. In jedem Fall wäre der Schmerz wahrscheinlich schon vergangen, wenn du es aufgeschoben hättest. Der Hauptgrund für die hohe Misserfolgsquote in diesen Fällen ist jedoch, dass sich der Nutzer nicht von vornherein dazu verpflichtet fühlte, aufzuhören. Denke daran, dass die beiden wichtigsten Voraussetzungen für den Erfolg sind:

\begin{itemize}
  \item Gewissheit.
  \item \textit{"Ist es nicht herrlich, dass ich keine Pornos mehr brauche?"}
\end{itemize}

In jedem Fall, warum in aller Welt brauchst du eine Sitzung? Wenn du immer noch deinen Harem besuchen musst, lies das Buch noch einmal. Das bedeutet, dass irgendetwas noch nicht richtig geklickt hat. Nimm dir die Zeit, das große Gehirnwäsche-Monster in deinem Kopf komplett auszumerzen.

  \item \textit{"Sollte ich stressige oder gesellschaftliche Anlässe während der Entzugszeit vermeiden?"}

Im Falle von Stresssituationen, ja. Es macht keinen Sinn, sich übermäßig unter Druck zu setzen. Bei gesellschaftlichen Ereignissen, wie Bars oder Clubs, ist der Ratschlag umgekehrt. Geh raus und genieße es einfach. Du brauchst keinen Sex oder die Fortpflanzungsseite von Sex, selbst wenn du pornosüchtig bist. Geh raus und genieße die Tatsache, dass du keinen Sex oder die Fortpflanzungsseite von Sex haben musst. Das wird dir schnell die schöne Wahrheit beweisen, dass das Leben ohne diesen Druck so viel besser ist. Stell dir nur vor, wie viel besser es sein wird, wenn das kleine Monster dich verlassen hat, zusammen mit diesen hilfsbedürftigen Gedanken.
\end{enumerate}
\end{document}
